<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tartagalensis</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Tartagalensis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 May 2020 21:48:51 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bienvenidos al tren</title>
      <link>/2020/05/24/bienvenidos-al-tren/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/24/bienvenidos-al-tren/</guid>
      <description>¡Hola! Esta es la primera entrada de mi blog, en los siguientes párrafos te voy a contar un poco sobre mí y sobre la idea en sí de la página. Desde ya muchas gracias por tu atención.
Empecemos.
Soy Franco Galeano, a.k.a. Tartagalensis. Soy politólogo en camino a politólogo^2 de la Universidad Torcuato Di Tella (UTDT) y científico de datos (o un intento de eso).
Nací en Tartagal allá por 1996, coincidiendo en tiempo y espacio con la célebre frase de un ex-presidente argentino: “se va a licitar un sistema de vuelos espaciales …”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué pasó con los votos de Isa en 2019?</title>
      <link>/cienciaypol/inferencia-ecol%C3%B3gica-en-salta-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cienciaypol/inferencia-ecol%C3%B3gica-en-salta-2019/</guid>
      <description>Es probable que esta nota falle en timing ya que estamos a días de que el gobernador Gustavo Sáenz cumpla seis meses a cargo del sillón del Grand Bourg. Aún así considero que es válido realizarse la pregunta que motiva esta nota.
Las elecciones de 2019 representaron un cambio de época en la política salteña. La imposibilidad de reelección de Juan Manuel Urtubey a gobernador y la ausencia de la designación clara de un sucesor abrieron un abanico de dudas y posibilidades a los aspirantes a la gobernación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mí</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Soy Franco Galeano (a.k.a. Tartagalensis), politólogo de Universidad Torcuato Di Tella y data scientist (o eso intento) made in Tartagal.
  Me apasionan los datos, las ciencias sociales computacionales y la investigación poltica.
  Mis temas de interés en ciencia política son las elecciones, el federalismo y la democracia.
  También me gustan los deportes y sus aplicaciones en datos, especialmente en rugby y fútbol.
   I am Franco Galeano (aka Tartagalensis), political scientist of Universidad Torcuato Di Tella and a data scientist made in Tartagal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>